崇禎三百九十二年八月十五殺韃子

近期條街多咗咁多狗
係唔係老衲你近排 食少左狗肉

八月十五殺韃子，是在中國廣為流傳的一個故事。

元朝末年，廣大中原人民不堪元政府的殘暴統治，朱元璋揭竿反元，但元軍控制嚴密，義軍無法傳遞消息，適逢中秋節將至，劉伯溫獻計，在中秋節互贈的月餅裡面夾紙條，上面寫著「八月十五殺韃子」。

故事起源和傳播

此事之時、地未見於各史冊記載，僅止於傳說故事。故事的雛形見於清朝光緒首次刊行的元初徐大焯《燼餘錄》，該故事是描繪蒙古兵進入蘇州吳縣後對當地的殘虐。後來有人摘採《元史》及蒙古族相傳元朝虐政的記載加以改編，當劉伯溫作策劃月餅傳訊的主謀，合成完整的「八月十五殺韃子」傳奇故事。

此故事結合劉伯溫《燒餅歌》讖言預測滿清滅亡的傳說，以蒙元影射滿清，配合「驅除韃虜、恢復中華」的漢民族革命的宣傳，於清末至民初的反清排滿浪潮中迅速傳播。變為家傳戶誦的中秋民間傳說，直至現在。辛亥革命時，在陝西，八月十五殺韃子成為革命黨鼓動革命的口號。革命黨在各城張貼標語，鼓動造反，民間大量流傳八月十五殺韃子的說法。